委內瑞拉修憲選舉衝突 過去24小時內13人被殺

委內瑞拉周日（30日）舉行極富爭議的修憲選舉。政府與反對派發生衝突，一名候選人及一名反對派領袖被殺。

示威者在路上堆積障礙物。（路透社）

該國總統馬杜羅（Nicolas Maduro）在5月召集「制憲會議」，負責起草新憲法。今次修憲選舉正是就此事投票，逾1900萬名合資格委內瑞拉選民，於6120名候選人中，選出545名會議代表，着手修憲工作。反對派指，這是馬杜羅企圖繞過由反對派聯盟控制的國會的技倆，擔憂委內瑞拉會變成獨裁統治的國家。但政府堅稱，此舉可解決當前政經危機，是讓該國回歸和平的唯一途徑。

事發在投票開始前的周六（29日）晚上，當局指，39歲的候選人、律師妮達（José Felix Pineda）在家被殺，頭部有槍傷。另外，反對派則指，民主行動黨的一名年輕書記甘布斯（Ricardo Campos）在周日（30日）的示威中被槍殺。當地傳媒更指，一名國民警衛士兵在示威中被殺。《國民報》（El Nacional）指，在過去24小時，至少有13人在委內瑞拉境內被殺。

消防員正嘗試撲滅警局的火頭。（路透社）

雖然當局較早前已宣布，7月28日至8月1日期間禁止一切示威抗議，但示威者無視禁令。該國首都卡拉卡斯（Caracas）一個示威現場附近發生爆炸，多輛電單車起火，造成多名警員受傷。法新社引述消息指，當局用裝甲車驅趕卡拉卡斯街頭的示威者，期間有槍聲傳出。

（BBC）

將委內瑞拉變古巴: 查韋斯十幾年想做做唔到嘅野
而家終於實現到 (唔爆發內戰 / 美國唔介入嘅話)

戴妖又話和理非非既

佢訓左四個月?

又想夾硬嚟通過

獨裁者

cy

香港人：唔好搞事啦 聽日要返工返學

人地都想返工,不過冇工返

勁過之前果個